# СПУТНИКС
> 2019.08.06 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/s/sputnix_logo1t.webp)](f/c/s/sputnix_logo1.webp)|<contact@sputnix.ru>, +7(499)322-43-15, Fax …;<br> *Россия, 121205, Москва, Технопарк Сколково, Большой бульвар, д. 42, стр. 1, оф.358, 359*<br> <http://www.sputnix.ru> ~~ [FB ⎆](http://www.facebook.com/sputnixru) ~~ [IG ⎆](http://instagram.com/sputnixru) ~~ [X ⎆](https://twitter.com/SPUTNIX_ltd) ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/Спутникс)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**ООО 「Спутниковые инновационные космические системы」 (СПУТНИКС)** — российская компания, разрабатывающая и создающая конструкцию и оборудования для малых космических аппаратов и кубсатов.

Компания СПУТНИКС (ООО Спутниковые инновационные космические системы) – одна из первых российских частных компаний, специализирующаяся на разработке служебных систем для малых космических аппаратов, микроспутниковых платформ на основе этих систем, а также наземных пунктов для управления и приёма данных. В настоящее время мы работаем с уникальной российской кооперацией, а также контактируем с ведущими мировыми производителями бортовых микроспутниковых систем.

История компании СПУТНИКС началась в 2009 г. с создания в компании ООО ИТЦ СКАНЭКС отдела спутниковых технологий для разработки системы ориентации и стабилизации (СОС) микроспутника Чибис‑М, а также специального программного обеспечения и стенда полунатурного моделирования по заказу ИКИ РАН.

В 2011 г. отдел преобразовался в компанию ООО 「СПУТНИКС」. В тот же год компания стала резидентом Сколково. Разработка компанией перспективных технологий создания служебных систем и микроспутниковых платформ на их основе позволила получить в августе 2012 г. финансирование Фонда Сколково. В декабре 2014 г. компания успешно отчиталась перед Фондом за проделанную работу.

В июне 2014 г. РН 「Днепр」 был успешно осуществлён запуск первого российского частного микроспутника дистанционного зондирования Земли, полностью разработанного и созданного нашей компанией. Это аппарат 「ТаблетСат‑Аврора」 массой 26 ㎏, оснащенный панхроматической камерой для съемки Земли из космоса (спектральная полоса 450 ‑ 900 нм, разрешение примерно 16 м на пиксел, ширина полосы захвата около 50 ㎞).

Компания имеет лицензию Роскосмоса на космическую деятельность.



## The End

end of file
